{
    "content": [
        {
            "prompt": "Форма 086",
            "response": "Медицинская справка – документ, необходимость предъявления которого является обязательной процедурой при поступлении абитуриента в ВУЗы, институты, техникумы, колледжи и иные учебные заведения. Основная цель справки 086-у дать заключение о профессиональной пригодности обследуемого. Справка двухсторонняя и содержит 12 пунктов. Заполняется документ врачом поликлиники по месту проживания обследуемого."
        },
        {
            "prompt": "Документы для поступления",
            "response": "Паспорт или свидетельство о рожденииАттестат или диплом о среднем профессиональном образованииСертификат ОРТ в зависимости от высшего учебного заведения"
        },
        {
            "prompt": "Портал для подачи",
            "response": " В этом году набор абитуриентов в ВУЗы на 2023-2024 учебный год осуществляется через сайт МОН КР: https://2020.edu.gov.kg/vuz"
        },
        {
            "prompt": "Инструкции по регистрации и по набору",
            "response":"https://www.youtube.com/watch?v=rXS2lnuG8KE			https: //www.youtube.com/watch?v=6OV27o3rhXo&t=1s			https: //www.youtube.com/watch?v=o_HT2MUVpvk "
        },
        {
            "prompt": "Портал приема в вузы Кыргызской Республики граждан зарубежных стран",
            "response": "1 - РегистрацияАбитуриенту необходимо пройти процесс регистрации, получив сообщение на электронную почту и заполнив информацию о профиле.2 - выборВ списке указанных вуз определиться со специальностью.3 - подача заявкиВыбрать вуз, специальность и прикрепить необходимые документы.4 - отборПосле рекомендации вуза пройти тестирование, собеседование по выбранной специальности.https: //edugate.edu.gov.kg/"
        },
        {
            "prompt": "Просмотреть высшие учебные заведения",
            "response": "Вы можете посмотреть список высших учебных заведений по следующей ссылке: https://2020.edu.gov.kg/universities"
        },
        {
            "prompt": "Поступление без ОРТ",
            "response": "Кыргызская национальная консерватория, Национальная академия художеств КР, Кыргызский государственный университет культуры и искусства и Кыргызская государственная академия физической культуры и спорта. Указанные высшие заведения принимают абитуриентов без ОРТ. Есть также факультеты не требующие ОРТ: «Художественное образование», «Изобразительное искусство» и «Физическая культура»."
        },
        {
            "prompt": "Сертификат ОРТ",
            "response": "Абитуриенту выдается сертификат участника общереспубликанского тестирования (далее ОРТ), в котором указаны набранные им баллы по основному и предметным тестам.Сертификаты ОРТ имеют разный цвет в зависимости от категории школы, которую они окончили: красный цвет – школы г. Бишкек, синий – школы малых городов и областных центров, жёлтый – сельские школы, фиолетовый – школы, расположенные в высокогорных зонах. Сертификат действителен только в течение этого года. Результаты общереспубликанского теста, сданного абитуриентом до прохождения им срочной военной службы, действительны в течение 3 лет."
        },
        {
            "prompt": "Категории абитуриентов",
            "response": "Абитуриенты, претендующие на получение грантов, делятся на следующие категории:абитуриенты – выпускники средних и средних профессиональных учебных заведений гор. Бишкек;абитуриенты – выпускники средних и средних профессиональных учебных заведений областных центров и малых городов;абитуриенты – выпускники сельских школ;абитуриенты – выпускники средних учебных заведений, расположенных в высокогорных зонах Кыргызской Республики.Конкурс на грантовые места проводится отдельно в рамках каждой категории, т.е. выпускники сельских школ в конкурсе не конкурируют с выпускниками школ г. Бишкек и т.д. Эта норма была введена с целью предоставления равного доступа к высшему образованию всех абитуриентов, независимо от места проживания."
        },
        {
            "prompt": "Регистрация начинается",
            "response": "На портал, вы должны зарегистрироваться до начала 1-тура.Выбрать направление и отправить заявку вы можете только согласно расписании туров."
        },
        {
            "prompt": "Сколько вузов и специальностей можно выбрать в каждом туре.",
            "response": "В каждом туре Вы можете подать одну заявку для участия в конкурсе на грантовое обучение и одну заявку на контрактное обучение. Заявки могут поданы в одном вузе или в двух разных."
        },
        {
            "prompt": "Забыл пароль",
            "response": "Вы должны пройти стандартную процедуру изменения пароля. Вам придет СМС с новым паролем.https: //2020.edu.gov.kg/changepassword"
        }
    ]
}
